{
  "ability": {
    "A Moment's Peace": "휩슬기 공격",
    "Accelerated End": "잠깐의 평화",
    "Aid from the Ether": "에테르의 도움",
    "Airborne Toxin": "공기 속 독소",
    "Amputate": "절단",
    "Ancient Ward": "고대 수호물",
    "Angel of Death": "죽음의 천사",
    "Angelic Ascension": "천사 승천",
    "Armor of the Night": "밤의 갑옷",
    "Auto Turret": "자동 포탑",
    "Avalanche": "산사태",
    "Backstab": "후방 기습",
    "Backup Ammunition": "여분 탄약",
    "Bag of Holding": "마법 가방",
    "Balanced Measure": "상쇄 대책",
    "Baneful Hex": "사악한 마법",
    "Battlefield Medicine": "야전 의학",
    "Beacon of Light": "빛의 지표",
    "Bedside Manner": "환자에 대한 호의",
    "Bentleman s Anger": "점잖은 분노",
    "Biting Gnats": "흡혈 각다귀",
    "Biting Wind": "살을 에는 바람",
    "Black Arrot": "검은 화살",
    "Black Fire": "검은 불꽃",
    "Black Hole": "블랙홀",
    "Black Knives": "검은 칼",
    "Black Tides": "검은 물결",
    "Bladed Boomerang": "날카로운 부메랑",
    "Blind Destruction": "맹목적 파괴",
    "Blistering Vortex": "맹렬한 소용돌이",
    "Blood Hunger": "피에 굶주림",
    "Blood Pact": "피의 맹세",
    "Blood Transfusion": "수혈",
    "Bloody Saw": "피투성이 톱",
    "Blunt Force": "둔기",
    "Boiling Arc": "끓어오르는 불길",
    "Bonded Might": "결속된 힘",
    "Bone Breaker": "뼈 분쇄자",
    "Booming Proclamation": "우렁찬 선포",
    "Booster Shot": "추가 접종",
    "Borrowed Essence": "정수 차용",
    "Bounce Back": "반향",
    "Brain Leech": "뇌 거머리",
    "Break the Chains": "사슬 끊기",
    "Bright Aegis": "빛나는 방패",
    "Brilliant Flash": "찬란한 섬광",
    "Brilliant Prayer": "눈부신 기도",
    "Brisly Trauma": "심각한 정신적 외상",
    "Brutal Momentum": "저돌적 기세",
    "Brute Force": "매장",
    "Burial": "매장",
    "Burning Flash": "타오르는 섬광",
    "Burning Hatred": "불타는 증오",
    "Burning Oil": "불타는 기름",
    "Calastrophic Bomb": "대재앙의 폭탄",
    "Call to Action": "행동 요청",
    "Camouflage": "위장술",
    "Captivating Performance": "황홀한 공연",
    "Careless Charge": "무모한 돌진",
    "Cataclysm": "대격변",
    "Cauterize": "상처 지지기",
    "Cautious Advance": "신중한 전진",
    "Chain Lightning": "연쇄 번개",
    "Change Tempo": "박자 전환",
    "Chimeric Formula": "혼종 제조법",
    "Chromatic Explosion": "다색 폭발",
    "Claws of the Night": "밤의 발톱",
    "Cleansing Force": "죄를 씻는 힘",
    "Clear the Way": "길트기",
    "Cleaving Axe": "도끼로 쪼개기",
    "Cloak of Shade": "그림자 망토",
    "Cloom Darts": "암영의 화살",
    "Cold Fire": "차가운 불",
    "Cold Front": "한랭 전선",
    "Commanding Presence": "위풍당당한 지휘",
    "Concealed Dominance": "은밀한 장악",
    "Concentrated Rage": "분노 집중",
    "Conjured Hid": "불러낸 조력자",
    "Continual Supply": "지속적 보급",
    "Convert the Flock": "무리 개종",
    "Corrupting Embrace": "타락시키는 품",
    "Crackling Air": "타오르는 대기",
    "Cranium Overload": "두뇌 과부하",
    "Crank Bow": "회전 손잡이 쇠뇌",
    "Crashing Wade": "파상 공세",
    "Crater": "분화구",
    "Creeping Curse": "서서히 다가오는 저주",
    "Crippling Bow": "활로 상처 입히기",
    "Crippling Chorus": "해를 가하는 합창곡",
    "Crippling Noose": "무력화 올가미",
    "Crippling Offensive": "신경계 공격",
    "Crippling Poison": "해로운 맹독",
    "Crushing Grasp": "으스러뜨리는 손아귀",
    "Crushing Hammer": "망치로 부수기",
    "Crystallizing Blast": "결정화된 폭발",
    "Cull the Weak": "약자 도태",
    "Curative Aerosol": "분무식 치료제",
    "Curative Mixture": "치료용 혼합물",
    "Dancing Shadows": "춤추는 그림자",
    "Dangerous Contraption": "위험한 장치",
    "Dark Cloud": "먹구름",
    "Dark Frenzy": "어둠의 광란",
    "Darkened Skies": "어두워진 하늘",
    "Daybreak": "여명",
    "Dazing Wound": "정신을 뺏는 상처",
    "Dazzling Charge": "찬란한 돌진",
    "Defensive Ditty": "방어의 소곡",
    "Defensive Stance": "방어 태세",
    "Defensive Tactics": "방어 전술",
    "Defiance of Death": "죽음에 저항",
    "Detonation": "폭파",
    "Devastating Hack": "강력한 난도질",
    "Devil Horns": "악마의 뿔",
    "Dig Pit": "구덩이 파기",
    "Dirt Tornado": "흙먼지 회오리",
    "Disappearing Wounds": "상처 소멸",
    "Disintegration Beam": "붕괴 광선",
    "Disorienting Dirge": "혼란을 부르는 장송곡",
    "Disorienting Flash": "섬광탄",
    "Disorienting Roar": "혼란을 부르는 포효",
    "Divided Mind": "갈라진 정신",
    "Divine Intervention": "신성한 개입",
    "Do No Harm": "악행금지의 원칙",
    "Domination": "지배",
    "Doomed Breeze": "파멸의 바람",
    "Duelist's Advance": "결투를 위한 전진",
    "Earthen Clod": "흙덩이",
    "Earthen Spikes": "흙으로 된 가시",
    "Earthen Steed": "흙으로 된 군마",
    "Echoing Aria": "울려 퍼지는 아리아",
    "Elemental Aegis": "원소 방패",
    "Elemental Aid": "원소의 도움",
    "Empathetic Assault": "감응 공격",
    "Empowering Command": "권능 부여",
    "Empowering Void": "강화되는 공허",
    "Encompassing Shadow": "에워싸는 그림자",
    "Endless Spikes": "끝없는 가시",
    "Energizing Strike": "기운을 북돋는 일격",
    "Energizing Tonic": "자양 강장제",
    "Enervating Wound": "무력해지는 상처",
    "Engulfed in Flames": "화염에 휩싸여",
    "Engulfing Radiance": "휘감는 광채",
    "Enhancement Field": "광역 향상",
    "Epidemic": "유행병",
    "Eternal Equilibrium": "영원한 평형",
    "Ethereal Manifestation": "에테르 발편",
    "Ethereal Vines": "에테르 덩굴",
    "Euthanize": "안락사",
    "Explosive Punch": "폭발적 강타",
    "Expose": "적발",
    "Eye for an Eye": "눈에는 눈",
    "Eye of the Hurricane": "태풍의 눈",
    "Eyes of the Night": "밤의 눈",
    "Face Your End": "최후 직면",
    "Fatal Advance": "치명적인 진격",
    "Fatal Fury": "치명적 분노",
    "Fearsome Blade": "무시무시한 칼날",
    "Feedback Loop": "순환의 고리",
    "Felling": "공중 급습",
    "Feral Instincts": "야생 본능",
    "Fetid Flurry": "악취 엄습",
    "Final Fight": "최후의 사투",
    "Fire Orbs": "화염구",
    "First Aid": "응급 처치",
    "Flame Strike": "화염 강타",
    "Flamethrower": "화염방사기",
    "Flanking Strike": "측면 공격",
    "Flashing Burst": "섬광 폭발",
    "Flight of Flame": "비상하는 불꽃",
    "Flintlock": "화승총",
    "Flurry of Axes": "몰아치는 도끼질",
    "Flurry of Blades": "칼날 쇄도",
    "Focused Aggression": "집중 공격",
    "Foot Snare": "발목 덫",
    "Forceful Storm": "거센 폭풍",
    "Forceful Swipe": "강력한 일격",
    "Forged Ferocity": "단련된 흉포함",
    "Forked Beam": "갈래 광선",
    "Formless Power": "무형의 힘",
    "Fortified Position": "진지 강화",
    "Foul Wind": "역풍",
    "Freezing Nova": "결빙의 신성",
    "Frenzied Onslaught": "광란의 맹격",
    "Fresh Kill": "새로운 사냥감",
    "Frightening Curse": "끔찍한 저주",
    "Frigid Apparition": "혹한의 환영",
    "Frigid Torrent": "냉기 급습",
    "From the Brink": "기사회생",
    "Frost Armor": "서리 갑옷",
    "Frozen Mind": "얼어붙은 정신",
    "Frozen Night": "얼어붙은 밤",
    "Furious Aid": "성난 도움",
    "Gas Canister": "가스통",
    "Gathering Doom": "파멸 수확",
    "Giant Club": "거대한 둔기",
    "Glass Hammer": "유리 망치",
    "Glorious Bolt": "영예로운 화살",
    "Gnawing Horde": "갉아먹는 무리",
    "Grab and Go": "잡아채기",
    "Grasping Vermin": "탐욕스러운 해충",
    "Grasping the Void": "공허 통제",
    "Gravel Vortex": "자갈 소용돌이",
    "Grim Bargain": "음산한 거래",
    "Grim Sustenance": "음산하 ㄴ기운",
    "Growing Rage": "분노 상승",
    "Gruesome Advantage": "섬뜩한 이득",
    "Hammer Blow": "망치 강타",
    "Hamstring": "허벅지 근육 파열",
    "Hand of the Surgeon": "외과의사의 손길",
    "Hardened Spikes": "단단한 가시",
    "Harmless Contraption": "무해한 장치",
    "Harsh Stimulants": "독한 각성제",
    "Hastened Step": "발걸음 재촉",
    "Heaving Swing": "들어 휘두르기",
    "Hidden Daggers": "숨겨둔 단검",
    "Hold Back the Pain": "고통 완화",
    "Holy Strike": "성스러운 일격",
    "Hook Gun": "갈고리 총",
    "Hook and Chain": "야만의 힘",
    "Horned Majesty": "뿔 달린 군주",
    "Hostile Takeover": "적대적 탈취",
    "Howling Bolts": "울부짖는 화살",
    "Ice Spikes": "얼음 가시",
    "Icy Blast": "얼음 폭발",
    "Illuminate the Target": "표적 조명",
    "Immortality": "불멸",
    "Immovable Phalanx": "부동의 밀집대형",
    "Impaling Eruption": "꿰뚫는 분출",
    "Impaling Spear": "창으로 찌르기",
    "Impending End": "종말 임박",
    "Inescapable Fate": "피할 수 없는 운명",
    "Inexorable Momentum": "거침없는 기세",
    "Infernal Vortex": "지옥의 소용돌이",
    "Inferno": "불지옥",
    "Info the Night": "잉크 폭탄",
    "Ink Bomb": "격려의 찬가",
    "Inspiring Anthem": "격려의 축성",
    "Inspiring Sanctity": "차원 지배",
    "Interplanar Mastery": "유령의 개입",
    "Intervening Apparitions": "어둠 속으로",
    "Iron Bulwark": "강철 방벽",
    "Jaws of Death": "죽음의 구렁텅이",
    "Jet Propulsion": "제트 추진장치",
    "Juggernaut": "거대한 괴물",
    "Kinetic Assault": "동적 공격",
    "King of the Hill": "언덕의 제왕",
    "Large Medical Pack": "큰 의료품 꾸러기",
    "Lash Out": "채찍질",
    "Lava Eruption": "용암 분출",
    "Lay on Hands": "안수 기도",
    "Lead to Slaughter": "살육 유도",
    "Leaping Cleave": "도약 베기",
    "Leathery E": "피막 날개",
    "Lethal Injection": "치명적 주사",
    "Living Mountain": "살아 움직이는 산",
    "Living Night": "살아 숨쉬는 밤",
    "Living Torch": "살아 움직이는 횃불",
    "Long Con": "치밀한 속임수",
    "Lumbering Bash": "느릿한 강타",
    "Lurking Ruin": "잠행하는 몰락",
    "Malleable Evocation": "가변적 ㅗ한기",
    "Mana Bolt": "마나 화살",
    "Many as One": "모두가 하나",
    "Marching Beat": "행진족",
    "Mass Extinction": "대량 절멸",
    "Mass Hysteria": "집단 실성",
    "Massive Boulder": "거대한 바위",
    "Master Physician": "명의",
    "Maul": "찢어발기기",
    "Medical Pack": "의료품 꾸러기",
    "Melody and Harmony": "선율과 화음",
    "Meteor": "유성",
    "Micro Bots": "초소형 로봇",
    "Mighty Bond": "강력한 유대",
    "Mobile Response": "기동 대응",
    "Mobilizing Axiom": "전시 동원 원칙",
    "Mobilizing Measure": "동원의 운율",
    "Multi Pronged Assault": "전방위 공격",
    "Murderous Contraption": "학살 장치",
    "Natural Remedy": "자연 치료법",
    "Nature's Hunger": "자연의 갈망",
    "Nature's Lift": "자연의 격려",
    "Negative Energy": "부정적 에너지",
    "Net Shooter": "그물 총",
    "Nightfall": "일몰",
    "Nightmare Serenade": "악몽의 세레나데",
    "Nightmarish Affliction": "악몽 같은 고통",
    "Nimble Knife": "민첩한 칼",
    "Noxious Vials": "유독 물약",
    "Numb the Pain": "고통 감내",
    "Obsidian Shards": "흑요석 파편",
    "Oozing Manifestation": "질척이는 헌신",
    "Open Wound": "벌어진 상처",
    "Opposing Strike": "양면 공격",
    "Otherworldly Rage": "이계의 분노",
    "Oversized Pack": "특대형 꾸러미",
    "Overwhelming Assault": "압도적인 공격",
    "Pain's End": "고통 종식",
    "Paralyzing Bite": "마비를 부르는 이빨",
    "Parasitic Influence": "기생하는 효과",
    "Patch Fur": "털가죽 덧대",
    "Path of Glory": "영광의 길",
    "Perverse Edge": "변칙적인 칼끝",
    "Petrify": "석화",
    "Phantasmal Killer": "환영의 살육자",
    "Pilfer": "좀도둑질",
    "Portable Ballista": "휴대용 쇠뇌",
    "Possession": "빙의",
    "Potent Potables": "강한 술",
    "Power Ballad": "힘의 가곡",
    "Practical Plans": "현실적 계획",
    "Pragmatic Reinforcement": "실용적 보강",
    "Precaution": "예방 조치",
    "Predator and Prey": "포식자와 먹잇감",
    "Prep for Surgery": "수술 준비",
    "Prepare for the Kill": "학살 준비",
    "Prescription": "처방전",
    "Press the Attack": "공격 강행",
    "Prevention Is Key": "예방이 중요",
    "Primal Blessing": "태고의 축복",
    "Primal Duality": "태고의 이원성",
    "Proficiency": "숙달",
    "Protective Blessing": "가호의 은총",
    "Provoke Terror": "공포 유발",
    "Provoking Roar": "도발의 함성",
    "Proximity Mine": "근접 지뢰",
    "Psychic Projection": "정신 투영",
    "Pull the Strings": "현을 튕겨 조종",
    "Pulverize": "분쇄",
    "Punch Through": "꿰뚫는 일격",
    "Pure Augmentation": "순수한 증강",
    "Purifying Aura": "정화의 기운",
    "Quick Hands": "빠른 손놀림",
    "Quiet Frenzy": "조용한 광분",
    "Quietus": "종지부",
    "Quiver of Arrows": "화살통",
    "Race to the Grade": "수명 단축",
    "Rain of Arrows": "화살 세례",
    "Rampage": "광분",
    "Raw Enhancement": "원초적 향상",
    "Reckless Offensive": "무모한 공격",
    "Reforge": "다시 벼리기",
    "Refreshment": "회복의 시간",
    "Regenerative Tissue": "조직 재생",
    "Reinforced Steel": "보강된 철",
    "Reinvigorating Elixir": "원기회복의 영약",
    "Relentless Ally": "집요한 아군",
    "Relentless Offensive": "무자비한 공격",
    "Research the Cure": "치료법 연구",
    "Reserved Energy": "에너지 보존",
    "Resolute Stand": "결연한 저항",
    "Restock": "재고 보충",
    "Restorative Mist": "회복의 안개",
    "Reviving Ether": "소생의 에테르",
    "Reviving Shock": "전기 충격",
    "Ride the Wind": "바람을 타고",
    "Righteous Strength": "의로운 힘",
    "Rising Momentum": "기세 상승",
    "Rock Slide": "낙석",
    "Rock Tunnel": "바위 터널",
    "Rocky End": "험난한 끝",
    "Rot Maggots": "썩은 구더기",
    "Rumbling Advance": "우렁찬 전진",
    "Sacrifice": "자발적 희생",
    "Sap Life": "생명력 흡수",
    "Scales of Justice": "정의의 천칭",
    "Scattered Terror": "산재한 공포",
    "Scroll of Annihilation": "소멸의 두루마리",
    "Scroll of Blizzards": "눈보라의 두루마리",
    "Scroll of Judgment": "심판의 두루마리",
    "Scroll of Lightning": "번개의 두루마리",
    "Scroll of Recall": "복구의 두루마리",
    "Scurry": "종종걸음",
    "Seeing Red": "격노",
    "Selfish Retribution": "이기적 응징",
    "Sentient Growth": "지각 있는 성장",
    "Shadow Puppets": "그림자 인형극",
    "Shaping the Ether": "에테르 형성",
    "Shared Nightmare": "악몽 공유",
    "Sharpening Kit": "연마 도구",
    "Shield Bash": "방패 후려치기",
    "Shiny Distraction": "화려한 기분 전환",
    "Side Pouch": "보조 주머니",
    "Silent Force": "고요한 힘",
    "Silent Scream": "소리 없는 비명",
    "Simulacrum": "복제",
    "Singing Arrow": "노래하는 화살",
    "Single Out": "하나 지목",
    "Singular Focus": "뛰어난 집중력",
    "Sinister Opportunity": "사악한 기회",
    "Skewer": "꿰뚫기",
    "Skirmishing Maneuver": "치고 빠지기",
    "Smoke": "안개 걸음",
    "Smoke Bomb": "연막탄",
    "Soaring Ally": "날아오르는 아군",
    "Solid Bot": "견고한 활",
    "Song of Speed": "속도의 노래",
    "Soothing Lullaby": "위로의 자장가",
    "Soulfire": "영혼의 불길",
    "Spare Dagger": "보조 단검",
    "Special Mixture": "특수 혼합물",
    "Spiked Armor": "가시 갑옷",
    "Spirit Swap": "영혼 교환",
    "Spirit of Doom": "파멸의 기운",
    "Spirit of the Night": "밤의 영혼",
    "Spread the Plague": "역병 확산",
    "Spreading Scourge": "재앙 확산",
    "Spring the Trap": "함정 발동",
    "Staff of Visions": "환영의 지팡이",
    "Stamina Booster": "활력 증강제",
    "Stick to the Shadows": "그림자를 따르다",
    "Stiletto Storm": "스틸레토 폭풍",
    "Stinging Cloud": "구름 같은 벌 떼",
    "Stoking Hail": "퍼붓는 우박",
    "Stone Fists": "돌주먹",
    "Stone Pummel": "암석 연타",
    "Stone Sigil": "암석의 인장",
    "Storm Sigil": "날개 폭풍",
    "Storm of": "폭풍의 인장",
    "Strength in Numbers": "숫자가 힘",
    "Strengthen in Agony": "고통의 힘",
    "Stun Shot": "기절탄",
    "Submissive Affliction": "스며드는 고통",
    "Succumb for the Gift": "은혜에 굴복",
    "Supportive Chant": "힘을 주는 성가",
    "Surgeon's Satchel": "외과의사의 배낭",
    "Swallowed by Fear": "공포에 잠식",
    "Sweeping Blow": "휩쓸기 공격",
    "Swift Bow": "신속한 활",
    "Swift Trickery": "재빠른 술수",
    "Syringe": "주사기",
    "Tactical Order": "작전 명령",
    "Teamwork": "협업",
    "Tear the Fabric": "구조 해체",
    "Terror Blade": "공포의 칼",
    "The Hunt Begins": "사냥 시작",
    "The Maw of Madness": "광기의 나락",
    "The Mind's Weakness": "정신적 약점",
    "Thief's Knack": "도둑의 잔재주",
    "Throw Voice": "복화술",
    "Throwing Knives": "칼 던지기",
    "Tinkerer's Tools": "땜장이의 공구",
    "Toxic Bolt": "독이 묻은 화살",
    "Trample": "짓밟기",
    "Tranquil Trill": "고요한 진동",
    "Tremulant Cyclone": "진동하는 회오리",
    "Triage": "환자 분류",
    "Tribal Sigil": "부족의 인장",
    "Trickster's Reversal": "협잡꾼의 상황 역전",
    "Tuning the Outcome": "결과 조율",
    "Twin Restoration": "이중 복원",
    "Tyrannical Force": "군주의 힘",
    "Unbridled Power": "걷잡을 수 없는 힘",
    "Under the Skin": "피부 아래",
    "Unending Chant": "끝없는 송가",
    "Unending Dominance": "영원한 지배",
    "Unseen bread": "보이지 않는 공포",
    "Unstable Upheaval": "불안정한 융기",
    "Unstoppable Beast": "거침없는 야수",
    "Unstoppable Chard": "거침없는 돌격",
    "Unstoppable Destruction": "거침없는 파괴",
    "Unwavering Hand": "확고한 손길",
    "Unwavering Mandate": "확고한 위임",
    "Vaccine": "백신",
    "Vengeance": "앙갚음",
    "Vengeful Barrage": "복수의 연격",
    "Venom Shiv": "독이 묻은 칼날",
    "Venomous Ally": "독을 가진 아군",
    "Vicious": "포악한 아군",
    "Vicious Blood": "포악한 피",
    "Vile Pestilence": "고약한 전염성",
    "Virulent Strain": "악성 변종",
    "Visage of the Inevitable": "익숙한 얼굴",
    "Vital Charge": "힘찬 돌진",
    "Vital Strike": "급소 가격",
    "Voice of the Night": "밤의 목소리",
    "Volatile Concoction": "휘발성 혼합물",
    "Volatile Consumption": "불안정한 소비",
    "Volatile Flame": "변덕스러운 불길",
    "Wall of Doom": "파멸의 창",
    "Warding Dagger": "호신용 단검",
    "Warding Strength": "수호의 힘",
    "Watch It Burn": "불구경",
    "Weapon of Purity": "고결한 무기",
    "Wild Animation": "야생의 활기",
    "Wild Command": "야생의 명령",
    "Winged Congregation": "날개 달린 신도",
    "Wings of the Night": "밤의 날개",
    "Winter s Edge": "겨울의 끝자락",
    "Wistful Wounding": "회한의 상처",
    "Withering Claw": "해를 가하는 발톱",
    "Wretched Creature": "끔찍한 창조",
    "Wretched Swarm": "끔찍한 벌레 떼",
    "Zephyr Wings": "바람의 날개"
  },
  "battleGoals": {
    "458": {
      "": "능률주의자",
      "text": "시나리오 종료 시 손에 든 카드와 버린 카드가 총 5장 이상."
    },
    "459": {
      "": "게으름뱅이",
      "text": "시나리오 진행 중 획득한 경험치가 7 이하."
    },
    "460": {
      "": "일벌레",
      "text": "시나리오 진행 중 획득한 경험치가 13 이하."
    },
    "461": {
      "": "열성분자",
      "text": "시나리오 종료 시 손에 든 카드와 버린 카드가 총 3장 이하."
    },
    "462": {
      "": "피학성애자",
      "text": "시나리오 종료 시 남은 체력이 2 이하."
    },
    "463": {
      "": "신속 치료자",
      "text": "시나리오 종료 시 남은 체력이 최대 체력과 동일."
    },
    "464": {
      "": "위험제거반",
      "text": "시나리오 진행 중 본인 또는 본인 소유의 소환물의 차례에 함정을 발동 또는 해제."
    },
    "465": {
      "": "약탈자",
      "text": "시나리오 진행 중 보물 타일 노획."
    },
    "466": {
      "": "수호자",
      "text": "시나리오 진행 중 아군 캐릭터가 아무도 탈진하지 않음."
    },
    "467": {
      "": "탐험가",
      "text": "시나리오 진행 중 본인 차례에 몬을 열어 방 타일 공개."
    },
    "468": {
      "": "수집광",
      "text": "시나리오 진행 중 노획한 돈 토큰이 5개 이상."
    },
    "469": {
      "": "극빈층",
      "text": "시나리오 진행 중 노획한 돈 토큰이나 보물 타일 없음."
    },
    "470": {
      "": "평화주의자",
      "text": "시나리오 진행 중 죽인 몬스터가 셋 이하."
    },
    "471": {
      "": "가학성애자",
      "text": "시나리오 진행 중 죽인 몬스터가 다섯 이상."
    },
    "472": {
      "": "사냥꾼",
      "text": "시나리오 진행 중 죽인 정예 몬스터가 하나 이상."
    },
    "473": {
      "": "전문가",
      "text": "시나리오 진행 중 장착한 아이템 사용 횟수가 본인 레벨에 2를 더한 값 이상."
    },
    "474": {
      "": "침략자",
      "text": "시나리오 진행 중 매 라운드 시작 시 게임판에 몬스터가 하나 이상 존재."
    },
    "475": {
      "": "천하장사",
      "text": "시나리오 진행 중 필요한 것보다 4점 이상 많은 피해를 입혀 몬스터를 죽임."
    },
    "476": {
      "": "순수주의자",
      "text": "시나리오 진행 중 장착한 것을 포함하여 어떠한 아이템도 전혀 사용하지 않음."
    },
    "477": {
      "": "개시자",
      "text": "시나리오 진행 중 가장 먼저 몬스터를 죽임."
    },
    "478": {
      "": "안전주의자",
      "text": "시나리오 진행 중 체력이 최대 체력의 절반(올림) 밑으로 한 번도 내려가지 않음."
    },
    "479": {
      "": "사형집행인",
      "text": "시나리오 진행 중 피해를 입지 않은 상태였던 몬스터를 한 번의 공격으로 죽임."
    },
    "480": {
      "": "낙오자",
      "text": "시나리오 진행 중 휴식을 취할 때 긴 휴식만을 취함."
    },
    "481": {
      "": "선도자",
      "text": "시나리오 진행 중 휴식을 취할 때 짧은 휴식만을 취함."
    }
  },
  "character": {
    "gh": {
      "brute": "야만인",
      "cragheart": "바위심장",
      "mindthief": "정신도둑",
      "scoundrel": "무법자",
      "spellweaver": "주문직인",
      "tinkerer": "땜장이"
    }
  },
  "custom": {
    "gh": {
      "ancient-artillery": {
        "1": "인접한 모든 적이 피해 %game.damage:2%점을 입는다."
      },
      "archer": {
        "1": "인접한 빈칸 중 적과 가장 가까운 칸 하나에 피해 %game.damage:3%점짜리 함정을 생성한다."
      },
      "bandit-commander": {
        "1": "다음 문 위로 이동해서 문과 연결된 방을 공개"
      },
      "brute": {
        "abilities": {
          "12": {
            "1": "여기에서 X는 이번 차례 중 지금까지 입힌 피해.",
            "2": "%game.damage% 여기에서 X는 이번 차례 중 지금까지 이동한 칸 수."
          },
          "13": {
            "1": "이번 라운드 중 카드 사용자의 모든 공격에 +1 공격 %game.damage% 추가."
          },
          "14": {
            "1": "인접한 일반 또는 정예 적 하나를 죽인다."
          },
          "15": {
            "1": "앞으로 3회 동안, 피해 원천에 대해, 피해를 입지 않는다."
          },
          "16": {
            "1": "이동이 일직선으로 이루어진 경우, 다음을 수행한다",
            "2": "여기에서 X는 이 행동을 통해 이동한 칸 수."
          },
          "2": {
            "1": "이번 라운드 중 반격 시마다 %game.card.experience:1% 획득."
          },
          "20": {
            "1": "대상이 된 적 하나당 %game.card.experience:1% 획득."
          },
          "22": {
            "1": "기절 %game.condition.stun% 상태인 인접한 일반 적 하나를 죽인다.",
            "2": "이번 라운드 중 카드 사용자의 모든 공격에 +1 공격 %game.action.attack% 추가."
          },
          "23": {
            "1": "이동 %game.action.move% 능력을 모두 동일 수치 공격 %game.action.attack% 능력으로 취급할 수 있다."
          },
          "26": {
            "1": "이번 라운드 중 무장해제 %game.condition.disarm%, 기절 %game.condition.stun% 또는 이동불가 %game.condition.immobilize% 상태인 적을 대상으로 하는 카드 사용자의 모든 공격에 +3 공격%game.action.attack% 추가."
          },
          "28": {
            "1": "대상이 된 적 하나당 %game.card.experience:1% 획득."
          },
          "29": {
            "1": "인접한 일반 또는 정예 적 하나를 죽인다."
          },
          "4": {
            "1": "이번 라운드 중 적이 카드 사용자에 인접한 아군을 공격 대상으로 삼는 경우, 해당 공격의 사정거리에 관계없이 카드 사용자가 대신 공격 대상이 된다."
          },
          "7": {
            "1": "앞으로 6회 동안, 카드 사용자를 대상으로 하는 공격으로 인한 피해 원천에 대해, 방어 %game.action.shield% 1 획득."
          }
        }
      },
      "captain-of-the-guard": {
        "1": "모든 아군이 이번 라운드 중 모든 공격에 +1 %game.action.attack% 추가"
      },
      "dark-rider": {
        "1": "X = 이동한 칸 수"
      },
      "deep-terror": {
        "1": "대상의 인접한 칸 하나에 %monster.normal% %data.monster.deep-terror% %game.action.summon%"
      },
      "elder-drake": {
        "1": "Fly to next perch of boulders"
      },
      "flame-demon": {
        "1": "인접한 모든 적이 피해 %game.damage:2%점을 입는다.",
        "2": "인접한 빈칸 중 적과 가장 가까운 칸에 피해 %game.damage:4%점짜리 함정을 생성한다."
      },
      "flowChartGroup": {
        "atop-mountains": "산 꼭대기",
        "city-events": "도시 이벤트",
        "demon-and-rift": "악마와 균열",
        "dragons": "용",
        "intro": "서막",
        "personal-quests": "개인 퀘스트",
        "random-scenarios": "무작위 시나리오",
        "rebellion-rises": "반란이 일어나다",
        "road-events": "여로 이벤트",
        "sealed": "봉인",
        "sewers": "하수구",
        "the-merchant": "상인",
        "through-jungles": "끔찍한 밀림",
        "under-oceans": "바다 아래서",
        "voice": "목소리"
      },
      "giant-viper": {
        "1": "대상이 %data.monster.giant-viper%의 아군에 인접해 있다면 +2 %game.action.attack% 추가",
        "2": "이번 라운드 중 %data.monster.giant-viper%를 대상으로 하는 모든 공격이 불이익을 받는다."
      },
      "harrower-infester": {
        "1": "피해를 입은 대상 하나당 \"%game.action.heal% 2, %game.specialTarget.self%\" 수행"
      },
      "hound": {
        "1": "대상이 %data.monster.hound%의 아군에 인접해 있다면 +2 %game.action.attack% 추가."
      },
      "merciless-overseer": {
        "1": "모든 버믈링 정찰병이 즉시 추가 차례를 진행",
        "2": "V = 버믈링 정찰병의 수"
      },
      "mindthief": {
        "augment": "증강 %game.characterIconColoredBg.mindthief%",
        "augments": "증강 %game.characterIconColoredBg.mindthief%"
      },
      "night-demon": {
        "1": "인접한 모든 적과 아군이 피해 %game.damage:1%점을 입는다."
      },
      "ooze": {
        "1": "%data.monster.ooze%의 현재 체력과 동일한 체력을 가진 %monster.normal% %data.monster.ooze% %game.action.summon% (단, 일반 %data.monster.ooze%의 정해진 최대 체력은 초과 불가)"
      },
      "prime-demon": {
        "1": "제단 이동"
      },
      "savvas-lavaflow": {
        "1": "대상에 인접한 모든 아군과 적이 피해 %game.damage:2%점을 입는다.",
        "2": "모든 적이 피해 %game.damage:2%점을 입는다."
      },
      "the-betrayer": {
        "1": "정신 지배"
      },
      "winged-horror": {
        "1": "알 부화",
        "2": "알 %game.action.summon% [C]"
      }
    },
    "city-guard-saw-solo": {
      "1": "매 라운드 종료 시, 완전히 치료되지 않은 모든 도시 경비병이%game.damage:1%점을 입습니다"
    },
    "ghost-wolf": {
      "1": "매번 라운드 시작에:"
    }
  },
  "deck": {
    "archer": "궁수",
    "boss": "보스",
    "guard": "경비병",
    "imp": "임프",
    "scout": "정찰병",
    "shaman": "주술사"
  },
  "edition": {
    "gh": "글룸헤이븐"
  },
  "globalAchievements": {
    "ancient-technology": "고대 기술",
    "annihilation-of-order": "조직 섬멸",
    "artifact-cleansed": "유물: 정화",
    "artifact-lost": "유물: 상실",
    "artifact-recovered": "유물: 회수",
    "city-rule-demonic": "도시 통치: 악마",
    "city-rule-economic": "도시 통치: 상인",
    "city-rule-militaristic": "도시 통치: 군부",
    "end-of-corruption": "오염 종식",
    "end-of-gloom": "암영의 최후",
    "end-of-the-invasion": "침입의 결말",
    "the-dead-invade": "망자 침입",
    "the-drake-aided": "드레이크를 돕다",
    "the-drake-slain": "드레이크를 죽이다",
    "the-edge-of-darkness": "어둠의 가장자리",
    "the-merchant-flees": "상인 도주",
    "the-power-of-enhancement": "향상의 위력",
    "the-rift-neutralized": "균열 무력화",
    "the-voice-freed": "목소리를 풀어주다",
    "the-voice-silenced": "목소리를 잠재우다",
    "water-breathing": "수중 호흡"
  },
  "monster": {
    "ancient-artillery": "고대 대포",
    "arcane-golem": "신비한 골렘",
    "bandit-archer": "강도 궁수",
    "bandit-commander": "강도 두목",
    "bandit-guard": "강도 경비병",
    "black-imp": "검은 임프",
    "bloated-regent": "부어오른 섭정",
    "captain-of-the-guard": "경비대장",
    "cave-bear": "동굴 곰",
    "city-archer": "도시 궁수",
    "city-guard": "도시 경비병",
    "cultist": "광신도",
    "dark-rider": "어둠의 기수",
    "deep-terror": "심연의 공포",
    "earth-demon": "대지 악마",
    "elder-drake": "장로 드레이크",
    "flame-demon": "화염 악마",
    "forest-imp": "숲 임프",
    "frost-demon": "서리 악마",
    "giant-ooze": "거대 점액",
    "giant-viper": "거대 독사",
    "harrower-infester": "해로어 확산자",
    "hound": "사냥개",
    "hungry-soul": "굶주린 영혼",
    "infiltrator": "첩자",
    "inox-archer": "이녹스 궁수",
    "inox-bodyguard": "이녹스 경호원",
    "inox-guard": "이녹스 경비병",
    "inox-shaman": "이녹스 주술사",
    "jekserah": "젝세라",
    "living-bones": "살아있는 뼈",
    "living-corpse": "살아있는 시체",
    "living-spirit": "살아있는 영혼",
    "lurker": "잠복자",
    "lurker-king": "잠복자 왕",
    "merciless-overseer": "무자비한 감독관",
    "night-demon": "밤 악마",
    "ooze": "점액",
    "prime-demon": "악마 군주",
    "prime-lieutenant": "악마 부관",
    "rending-drake": "발톱 드레이크",
    "savvas-icestorm": "사바스 얼음폭풍",
    "savvas-lavaflow": "사바스 용암류",
    "siege-cannon": "공성포",
    "spitting-drake": "분비액 드레이크",
    "stone-golem": "돌 골렘",
    "sun-demon": "태양 악마",
    "the-betrayer": "변절자",
    "the-colorless": "색이 없는 자",
    "the-gloom": "암영의 존재",
    "the-harvester": "수확자",
    "the-sightless-eye": "보이지 않는 눈",
    "vermling-scout": "버믈링 정찰병",
    "vermling-shaman": "버믈링 주술사",
    "wind-demon": "바람 악마",
    "winged-horror": "날개 달린 공포",
    "bandit-archer-music-note-solo": "%data.monster.bandit-archer% (%data.character.gh.music-note% %solo%)",
    "bandit-guard-music-note-solo": "%data.monster.bandit-guard% (%data.character.gh.music-note% %solo%)",
    "cave-bear-circles-solo": "%data.monster.cave-bear% (%data.character.gh.circles% %solo%)",
    "city-guard-saw-solo": "%data.monster.city-guard% (%data.character.gh.saw% %solo%)",
    "city-guard-scoundrel-solo": "%data.monster.city-guard% (%data.character.gh.scoundrel% %solo%)",
    "city-guard-sun-solo": "%data.monster.city-guard% (%data.character.gh.sun% %solo%)",
    "city-guard-tinkerer-solo": "%data.monster.city-guard% (%data.character.gh.tinkerer% %solo%)",
    "deep-earth": "깊은 대지",
    "earth-demon-mindthief-solo": "%data.monster.earth-demon% (%data.character.gh.mindthief% %solo%)",
    "ghost-wolf": "유령 늑대",
    "giant-viper-angry-face-solo": "%data.monster.giant-viper% (%data.character.gh.angry-face% %solo%)",
    "high-flame": "높은 화염",
    "inox-necromancer": "이녹스 강령술사",
    "lieutenant": "부관",
    "song-of-the-deep": "심연의 노래",
    "stone-golem-scoundrel-solo": "%data.monster.stone-golem% (%data.character.gh.scoundrel% %solo%)",
    "vermling-scout-mindthief-solo": "%data.monster.vermling-scout% (%data.character.gh.mindthief% %solo%)"
  },
  "objective": {
    "Hail": "헤일",
    "zephyr": "제피르"
  },
  "partyAchievements": {
    "a-demons-errand": "악마의 심부름",
    "a-map-to-treasure": "보물 지도",
    "across-the-divide": "협곡 횡단",
    "an-invitation": "초대",
    "bad-business": "손해 보는 장사",
    "dark-bounty": "어둠의 보상",
    "debt-collection": "채무 징수",
    "first-steps": "첫 걸음",
    "fishs-aid": "물고기의 도움",
    "following-clues": "단서 추적",
    "grave-job": "무덤 도굴",
    "high-sea-escort": "외양 호위",
    "jekserahs-plans": "젝세라의 계획",
    "redthorns-aid": "레드쏜의 도움",
    "sin-ra": "신-라",
    "stonebreakers-censer": "스톤브레이커의 향로",
    "sun-blessed": "태양의 축복",
    "the-drakes-command": "드레이크의 지시",
    "the-drakes-treasure": "드레이크의 보물",
    "the-poisons-source": "독의 근원",
    "the-scepter-and-the-voice": "홀과 목소리",
    "the-voices-command": "목소리의 지시",
    "the-voices-treasure": "목소리의 보물",
    "through-the-nest": "소굴 통과",
    "through-the-ruins": "폐허 통과",
    "through-the-trench": "해구 통과",
    "tremors": "지진",
    "water-staff": "물의 지팡이"
  },
  "personalQuest": {
    "gh": {
      "510": {
        "": "조른의 구도자"
      },
      "511": {
        "": "상인 계급"
      },
      "512": {
        "": "탐욕은 좋은 것"
      },
      "513": {
        "": "치료제 찾기"
      },
      "514": {
        "": "해부학 연구"
      },
      "515": {
        "": "법의 수호자"
      },
      "516": {
        "": "가혹한 대가"
      },
      "517": {
        "": "전리품 사냥"
      },
      "518": {
        "": "영원한 방랑자"
      },
      "519": {
        "": "전장의 전설"
      },
      "520": {
        "": "빛의 집행자"
      },
      "521": {
        "": "숲 탈환"
      },
      "522": {
        "": "얇은 공간"
      },
      "523": {
        "": "특별한 살해자"
      },
      "524": {
        "": "두려움 없는 저항"
      },
      "525": {
        "": "신앙이 최우선"
      },
      "526": {
        "": "복수"
      },
      "527": {
        "": "피의 신 광신도"
      },
      "528": {
        "": "거인을 쓰러트린 자"
      },
      "529": {
        "": "인류의 몰락"
      },
      "530": {
        "": "능력 증강"
      },
      "531": {
        "": "원소 표본"
      },
      "532": {
        "": "도움의 손길"
      },
      "533": {
        "": "완벽한 독약"
      }
    }
  },
  "scenario": {
    "group": {
      "randomDungeon": "%scenario.random%",
      "randomMonsterCard": "무작위 몬스터 카드"
    },
    "title": {
      "gh": {
        "1": "검은 무덤",
        "10": "원소력의 차원",
        "11": "글룸헤이븐 광장 A",
        "12": "글룸헤이븐 광장 B",
        "13": "선지자의 신전",
        "14": "얼어붙은 동굴",
        "15": "힘의 사원",
        "16": "산길",
        "17": "잊힌 섬",
        "18": "버려진 하수구",
        "19": "망각된 묘지",
        "2": "무덤 속 은신처",
        "20": "강령술사의 성소",
        "21": "지옥의 왕좌",
        "22": "원소의 신전",
        "23": "지하 폐허",
        "24": "메아리의 방",
        "25": "얼음바위 오르막",
        "26": "고대 저수조",
        "27": "폐허 속 균열",
        "28": "교회 의례실",
        "29": "암영의 성지",
        "3": "이녹스 야영지",
        "30": "해저 사원",
        "31": "밤의 차원",
        "32": "쇠락한 숲",
        "33": "사바스 무기고",
        "34": "그을린 산꼭대기",
        "35": "글룸헤이븐 흉벽 A",
        "36": "글룸헤이븐 흉벽 B",
        "37": "죽음의 해구",
        "38": "노예 수용소",
        "39": "위험천만한 협곡",
        "4": "저주받은 자의 묘지",
        "40": "고대 방어망",
        "41": "오래된 무덤",
        "42": "목소리의 영역",
        "43": "드레이크 둥지",
        "44": "부족 습격 현장",
        "45": "반군 습지",
        "46": "악몽의 봉우리",
        "47": "보이지 않는 눈의 은신처",
        "48": "그늘진 숲",
        "49": "반군 거점",
        "5": "폐허가 된 묘지",
        "50": "유령 요새",
        "51": "공허",
        "52": "유독한 지하실",
        "53": "묘지 지하",
        "54": "얼음 궁전",
        "55": "안개 낀 덤불숲",
        "56": "강도단의 숲",
        "57": "조사",
        "58": "핏빛 오두막",
        "59": "망각된 숲",
        "6": "썩어가는 묘지",
        "60": "연금술 실험실",
        "61": "사라지는 등대",
        "62": "영혼 구덩이",
        "63": "용암 구덩이",
        "64": "해저 석호",
        "65": "유황 광산",
        "66": "시계태엽 만",
        "67": "신비한 서고",
        "68": "유독한 황야",
        "69": "불운한 이들의 우물",
        "7": "생명력의 동굴",
        "70": "속박의 섬",
        "71": "바람부는 고원",
        "72": "점액질 과수원",
        "73": "낙석 고개",
        "74": "상선",
        "75": "잡초가 무성한 무덤",
        "76": "해로어 군락",
        "77": "비밀 금고실",
        "78": "제물 구덩이",
        "79": "잊힌 신전",
        "8": "글룸헤이븐 창고",
        "80": "철야 성채",
        "81": "일식의 신전",
        "82": "불타는 산",
        "83": "그늘진 안쪽",
        "84": "수정 동굴",
        "85": "태양 신전",
        "86": "곤경에 빠진 마을",
        "87": "오염된 만",
        "88": "물의 차원",
        "89": "조직 은신처",
        "9": "다이아몬드 광산",
        "90": "악마의 균열",
        "91": "야생의 난전",
        "92": "뒷골목 난투",
        "93": "침몰선",
        "94": "버믈링 소굴",
        "95": "상환일",
        "randomDungeon-rnd": "무작위 던전",
        "solo-1": "검은 무덤",
        "solo-10": "어둠 수확",
        "solo-11": "병든 묘지",
        "solo-12": "자연을 거스르는 모욕",
        "solo-13": "음유시인 대결",
        "solo-14": "타락자 사냥",
        "solo-15": "재앙의 여파",
        "solo-16": "원소의 비밀",
        "solo-17": "우리에 갇힌 곰",
        "solo-2": "유감스러운 침입",
        "solo-3": "타락한 실험실",
        "solo-4": "무기고 털이",
        "solo-5": "바위 수호",
        "solo-6": "설치류 해방",
        "solo-7": "상단 호위",
        "solo-8": "보관료",
        "solo-9": "야생동물의 차원"
      }
    }
  },
  "section": {
    "title": {
      "gh": {
        "solo-15-1": "재앙의 여파",
        "solo-17-1": "우리에 갇힌 곰",
        "solo-17-2": "우리에 갇힌 곰",
        "solo-17-3": "우리에 갇힌 곰",
        "solo-4-A2a": "무기고 털이",
        "solo-4-B2b": "무기고 털이",
        "solo-4-H1b": "무기고 털이",
        "solo-6-1": "설치류 해방",
        "solo-6-2": "설치류 해방",
        "solo-6-3": "설치류 해방",
        "solo-7-1": "상단 호위",
        "solo-7-2": "상단 호위",
        "solo-A1b": "음유시인 대결",
        "solo-G2b": "음유시인 대결",
        "solo-I1a": "음유시인 대결"
      }
    }
  }
}